\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{aed2-tad,aed2-symb,aed2-itef}


\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}
\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripción:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}
%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4 \} %
}

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent	\TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent	\textbf{Complejidad: } #4 \\	
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}

%Codigo(complejidad, algoritmo)
\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representación}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\Titulo}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%


\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}

\begin{document}

\section{Módulo ConjuntoDePromesas}


\begin{Interfaz}
  \textbf{se explica con}: \tadNombre{Conj(Promesa), IteradorUnidireccional(Promesa)}

  \textbf{géneros}: \TipoVariable{conjP}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{Promesa, Bool}.

  \Titulo{Operaciones básicas de ConjuntoDePromesas}

 \InterfazFuncion{Crear}{}{conjP}%
  {$\widehat res \igobs$ Vac\'io}%
  [$O(1)$]
  [Construye un nuevo conjunto de promesas vac\'io]

  \InterfazFuncion{Agregar}{\In{p}{promesa}, \Inout{c}{conjP}}{}
  [$c_0$ $\igobs \widehat c$] %$\neg (\widehat p \in \widehat c) \land c_0 
  {$\widehat c \igobs Ag(\widehat p, c_0)$}
  [$O$(|t\'itulo($p$)|)]
  [Agrega el elemento p al conjunto c.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Dame\'Unico}{\In{c}{conjP}}{promesa}
  [$\#($c$) = 1$]%vac\'io?$(\widehat c)$]
  {$\widehat res \igobs$ dameUno$(\widehat c)$}
  [$O(1)$]
  [Devuelve un elemento del conjunto. El conjunto debe ser no vac\'io.]
  []

  \InterfazFuncion{Vac\'io?}{\In{c}{conjP}}{bool}
  {$\widehat res \igobs$ vac\'io?$(\widehat c)$}
  [$O(1)$]
  [Indica si el conjunto es vac\'io.]
  []

%\Titulo{Operaciones del Iterador}

% \InterfazFuncion{CrearItConjP}{\In{c}{conjP}}{itConjP}
% {($\exists$ : secu($\alpha$))(long($s$) $\igobs$ $\#c$ $\land$ secuAConj($s$) $\igobs$ $c$ $\land$ $res$ $\igobs$ crearIt($s$))}
%  [O(1)]
% [Crea un iterador del conjunto de promesas.]
% []

  %\InterfazFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{ItConjP}}{bool}
% {res $\igobs$ hayMas?($it$)}
%  [O(1)]
%  [Indica si quedan promesas por iterar.]
%  []

%  \InterfazFuncion{Actual}{\In{it}{ItConjP}}{promesa}
%  {res $\igobs$ actual($it$)}
%  [O(1)]
%  [Devuelve la promesa actual.]
%  []

%  \InterfazFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{ItConjP}}{}
%  [hayMas?(it) $\land$ $it_0 = it$]
%  {$it$ $\igobs$ avanzar($it_0$)}
%  [O(1)]
%  [Avanza de manera que el iterador apunte a la promesa siguiente.]
%  []

\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  \Titulo{Representación de ConjuntoDePromesas}
  \begin{Estructura}{ConjuntoDePromesas}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{promesas}{diccS(promesa);\\}%
      \tupItem{esVac\'io}{bool;\\}%
      \tupItem{una}{promesa}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~

  \Titulo{Invariante de representaci\'on}
  ~
\Rep[estr][e]{
($\forall$ s: string) (def?(s, e.promesas) $\impluego$ t\'itulo(obtener(s, e.promesas)) \igobs s) $\land$ (e.esVac\'io $\Leftrightarrow$ \#(claves(e.promesas)) \igobs 0) $\land$ ($\neg$(\#(claves(e.promesas)) \igobs 0) $\implies$ ($\exists$ s: string) (def?(s, e.promesas) $\yluego$ obtener(s, e.promesas) \igobs e.una))
}

  \Titulo{\\ Funci\'on de abstracci\'on \\}
  \Abs[estr]{conj(promesa)}[e]{c}{
($\forall$ p: promesa) (p $\in$ c $\Leftrightarrow$ def?(t\'itulo(p), e.promesas) $\yluego$ obtener(t\'itulo(p), e.promesas) \igobs p)
}
~ \\ \\
\end{Representacion}
\begin{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{}{estr}{
\indent \codigo{res $\leftarrow$ $\langle$crear(), true, nuevaPromesa('''', Compra, 0, 0)$\rangle$}{1}
}
\\

\AlgoritmoFuncion{Agregar}{\In{p}{promesa}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent \codigo{definir(t\'itulo(p), p, e.promesas)}{|t\'itulo(p)|}
\indent \codigo{e.esVac\'io $\leftarrow$ false}{1}
\indent \codigo{e.una $\leftarrow$ $p$}{1}
}
\\

\AlgoritmoFuncion{Dame\'Unico}{\Inout{e}{estr}}{promesa}{
\indent \codigo{res $\leftarrow$ e.una}{1}
}
\\

\AlgoritmoFuncion{Vac\'io?}{\In{n}{nat}, \In{e}{estr}}{bool}{
\indent \codigo{res $\leftarrow$ e.esVac\'io}{1}
}

\end{Algoritmos}

%\begin{Representacion}
% \Titulo{Representación de IteradorDeConjP}
%  \begin{Estructura}{IteradorDeConjP}[itDiccS(promesa)]
%  \end{Estructura}
%\end{Representacion}

%  El invariante de representaci\'on y la funci\'on de abstracci\'on son los del iterador de diccionario.\\

%\begin{Algoritmos}\\
%\AlgoritmoFuncion{CrearItConjP}{\In{e}{estr}}{itConjP(promesa)}{
%\indent \codigo{res $\leftarrow$ crearItDiccS(e.promesas)}{1}
%}\\

%\AlgoritmoFuncion{HayM\'as?}{\In{it}{itDiccS(promesa)}}{bool}{
%\indent \codigo{res $\leftarrow$ hayM\'as?(it)}{1}
%}\\

%\AlgoritmoFuncion{Siguiente}{\In{it}{itDiccS(promesa)}}{promesa}{
%\indent \codigo{res $\leftarrow$ siguiente(it)}{1}
%}\\

%\AlgoritmoFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{itDiccS(promesa)}}{}{
%\indent \codigo{avanzar(it)}{1}
%}

%\end{Algoritmos}

~
\Titulo{Servicios usados}

\InterfazServicio{Crear}{}{diccS(promesa)}{O(1)}{}

\InterfazServicio{NuevaPromesa}{\In{n}{nombre}, \In{t}{TipoPromesa}, \In{l}{dinero}, \In{c}{nat}}{promesa}{O(|n|)}{}

\InterfazServicio{Definir}{\In{s}{string}, \In{p}{promesa}, \Inout{d}{diccS(promesa)}}{}{O(|s|)}{}

%\InterfazServicio{CrearItDiccS}{\In{d}{diccS(promesa)}}{itDiccS(promesa)}{O(1)}{}

%\InterfazServicio{HayMas?}{\In{it}{itDiccS(promesa)}}{bool}{O(1)}{}

%\InterfazServicio{Siguiente}{\In{it}{itDiccS(promesa)}}{promesa}{O(1)}{}

%\InterfazServicio{Avanzar}{\Inout{it}{itDiccS(promesa)}}{}{O(1)}{}

\end{document}
